MacBook Pro 無端端彎咗

摸落去會明顯凸起咗
有Chung知道咩事
係咪電池膨脹 會唔會爆炸？

係
會

爆炸啊！電腦大爆炸！柒頭皮

估樓主經常叉住用

頂 俾你估中咗但係乜MacBook pro 電池位係喺嗰度㗎咩

鋰電池不嬲唔建議經常叉住用，好快瓜柴，google下，呢個係你未來嘅課題

長插5年 cycles只有2xx
但容量仲有85% 夠用8粒鐘
用得開心就得啦
專家.jpg

樓主舊電漲咗，電入面結晶化咗喎，正常情況下已經充唔入電，不過最驚係谷裂塊主板，入廠預大修或比錢一換一，新macbook真係唔好用，鐘意以前啲版本

16”果部點睇

16吋？？MacBook 從來得11‘’ 13‘’ 15‘’咋喎

哦，原來新出16吋

電腦都無得叉住？
利申唔係用蘋果

恭喜出獄

理論上叉滿左會轉用濕電， 不過由於鋰電入面既電流(定係電荷？？)會自然流失，去到一個位又會差返電。所以佢會不停由叉電同濕電中間不停轉換

咁樣既話個cycle 會無正常用咁多，但係容量會細左？？

利申 讀文科，唔識physics

肚已大
換電啦

果部你係咪工作上用到先，例如剪片，繪圖之類，如果唔係用唔着，打機嘅話唔好諗，好多Game係windows平台為主，買返電競notebook好過，macbook行windows麻麻，仲有散熱比電競本差，始終macbook係工作同mac系統為主，蘋果近呢排無咩大改，我自己就寧願買蘋果官翻白盒macbook，平啲又有一樣嘅保養保障，唔介意白盒同心理關口就得，買8代CPU以上已經夠用，顯卡唔太重要，因為任何Type-C口嘅mac支持E-GPU外置顯卡可以處理好多工作，除非你要多戶外做大型影像處理工作再考慮16吋，呢啲純粹個人意見，你自己諗清楚需要，仲有買新mac最緊要了解儲存容量同ram夠唔夠用，新mac一出世就定生死，近代呢啲好多焊死咗去主板，唔夠用可能要賣機升返㗎

真係曲左

Macbook可以叉住用，但唔建議長時間插住，叉住用呢樣野其實預你做緊重要嘢又咁啱無電時救命用，唔係預你長期咁做㗎，鋰電池經常又入又出好易變質，所以唔可以濫用呢個功能

自從無做apple retail之後無咩留意佢啲電腦，新機已經失咗靈魂咁，我認柒咗

新mac係USB-C口快充，加上轉咗type-c之後有PD嘅充電設備就可以叉，但因為呢啲野所以好易出事，部機有機會唔識收掣傷電，以前啲mac一定要原裝充電器先充到所以少啲問題

但係我係用原裝嗰個叉電器

新mac用嘅快充會傷電

咁你地用notebook 唔會長期插住電？

我個部脹到頂起左trackpad, 攪到trackpad用唔到
試過拆走舊電就咁插火牛都用到,但係部機會好慢
最後換左電

換電how much?

睇個台灣youtuber好似話可以免費換